一人一句點解老記要影popo

話說啱啱睇到條片，有感而發

見到片中啲popo 比人屌咗成分鐘，之後有個警察沖埋黎問記者點解唔影示威者（2:40 開始）

我想講，dllm 梗係影你啦，唔影你影邊個，啲人係街坊食客，有咩好影？又冇犯法，都係問候下你哋家人同老母啫，人工包埋㗎嘛，唔係幾皮野請你返嚟做咩？OT又有錢，比人屌人就呱呱嘈，我真係

哭撚咗

啱啱上網見到，補充一下
Source from :

為何傳媒「只」拍攝警方？

真心沒想過，這樣的「問題」，原來要認真回答，還會被一大批人，包括同樣自稱是「傳媒」的人／機構，拿來大做文章。

這甚麼社會。

首先，這是完全絕對錯誤的指控，若果傳媒「只」拍攝警方，那現時在某些群組廣傳的片段，例如「暴徒」掟磚、打警察、鋸燈柱、圍環時等等等等，還有昨日「暴徒」打爆警車之類的片段，根本不會存在。

有些人一邊「請廣傳」某些由記者拍得的片段，一邊煞有介事稱，這些片段傳媒「不會拍」、「不會播」，部分片段本身還有拍攝者所屬機構的logo，好笑。

傳媒「只」拍攝警方，當然是假，若果這也不能理解接受，則多說無益，繼續活在自己飛天意粉教的世界吧；但退一步，傳媒是否特別留意警方的行為？

當然是。

當中的道理其實很簡單，要故意去解釋這些社會ABC，很可笑，不過也循例解一解。

警方是執法部門，是香港唯一有權在公眾地方使用武力執法的部隊，警方有權搜查、拘捕任何他們認為可疑的人，警方掌握的武力足以造成嚴重甚至致命傷害，而且可以在合法授權下使用而不用承擔法律後果。

所以這份公權力必須受到最嚴格的監察，而監察公權力正正是傳媒的天職。

若說傳媒「針對」警方，原因就是這麼簡單，特別是自6月反送中運動爆發以來，警方在鏡頭下「懷疑」違反規定的行動多如牛毛，而至今因而被內部調查懲處的人數竟然是0，就更加證實監察的必要。

那示威者呢？

拜託，那其實是執法者的責任、政府的責任、政府的責任。

制訂法律為社會制訂規範，是立法機關的責任；確保市民遵守法例和執法，是執法機關責任；裁斷是否違法和作出懲處，是司法機關的責任；而合理施政減少違法衝擊社會制度，是行政機關的責任。

最終，確保這些公權力合適合宜的行使而不被濫用，就是傳媒的責任。

一個合理的社會，本該如此。

若果還要再去問，「點解你唔影示威者」、「點解成日淨係影住警察」，唯有再用廣東話答一次：

「影咗啦，一路都有影呀！如果無影你平日睇到嗰啲片係邊度嚟？」
「示威者犯法你可以趕、可以拉，但係要合法、合理、岩規矩，所以要影住你呀！」

明未？

啱啱諗到一句

Popo:「點解你哋記者唔影其他人要影我哋」

回答：「你都on99，唔影你哋影邊個？不如問下你，你哋攞住個攝影機啲差佬，點解唔影自己人？」

簡單來講，成條事好反智，我表示哭撚咗

請為明天所有手足祈禱及祝福 和勇不分 平平安安

5月24諗到一句

Popo:「點解你哋記者唔影其他人要影我哋」

回答：「因為驚有人飲嘢唔比錢呀嘛」

表示哭撚咗